哈爾濱過萬戶家中水管流「墨水」 供水集團：不在責任內

哈爾濱過萬戶靠地下水供水，夾雜大量黑泥。網上圖片

黑龍江哈爾濱市南崗區王崗鎮多名居民向内地傳媒反映，他們被小區的生活用水困擾多年，家里水龍頭流出的自來水中含有大量肉眼可見的黑色顆粒物，衛生間花灑噴頭常被雜質堵住，家中廚房自行安裝的淨水器時隔不到一個月就必須清洗。不少居民因此只能靠買桶裝礦泉水度日。

内地傳媒走訪王崗鎮多個小區，不少居民反映小區水質太差，很多業主被迫在家裡安裝淨水器，或者從外面購買桶裝礦泉水。業主張女士說：「經常停水，我們最怕停水了，因為停水之後一來水，水質就不行了，流出來的水跟墨汁似的，還能放出蟲子。但是我們不使水不行啊，我們的洗衣機、熱水器都不敢用，那個花灑總被黑色顆粒堵。」

業主孫女士表示附近小區喝的都是地下井水，2011年入住這裡，水質的問題就一直困擾著他們。「我是10 年買的房子，11 年住進去的，入住以後這個問題也有，但是想著小區才剛建好沒完善，業主也沒這麼著急，也需要給小區時間去完善，但是關鍵這麼長時間過去了，也沒有解決問題。」

多位業主投訴家裡的水龍頭里，有時流出來的竟是黑色液體，如同「墨汁」，燒水用的水壺底部水垢很深，而居民挖開小區內的供水管網清理，發現有很多刺鼻的黑泥附在管道上。業主們曾向多個部門反映，問題都沒有得到解決。

哈爾濱市供水集團客服表示，王崗鎮沒有接入市政供水管網，因此水質的問題不是他們負責。「喝的是地下水的話，肯定不是我們給供水。如果是辦理市政幹線接入手續的話，應該是由產權開發商或者屋苑向我們客服中心提出申請，我們不接受個人提出接入市政管線申請。」

小區業主迫切希望能接入市政水源，徹底改善水質問題，一些小區也以屋苑和全體業主名義向市供水集團提交申請，但目前還沒有被允許。

哈爾濱市供水集團表示，作為供水企業本身，願意擴增供水用戶，但該區域不在城市供水工程專項規劃範圍內，目前不具備市政供水的條件。「按照規劃，它目前不在我們的服務區內。我們供水服務企業只是按照政府發布的供水專項規劃，我們負責其中一部分區域的供水服務，我服務的邊界也是有範圍的。」

「我們按照供水專項規劃要求，不在範圍內，我們企業沒有權力同意他們是否接入市政管網的，因為這是行政主管部門研究規劃的問題，逐步配套建設的問題，不是我們供水企業想給誰接就給誰接。」

當地居民反映強烈，南崗區王崗街道辦說「確實反映這塊兒水質差，差不差呢？差！包括咱農村的飲用水、飲水安全這塊兒，都不達標。因為它屬於城鄉結合部，就跟前的道里區、南崗區我們這幾個區的城鄉結合部吃的都是這種。」

今年10月，南崗區主管副區長曾召集相關部門研究解決，在市政供水規劃一時無法將該區域納入其中的情況下，只能先拿出一部分應急資金，緩解燃眉之急。已要求各小區的屋苑企業盡快安裝水處理設備，打更深的水井，保證居民的用水安全。

啲水黑到寫得毛筆啦

最衰都係條黑龍

一個飲水都成問題嘅強大國家

黑龍江D水唔係黑色唔通白色?
戇鳩居民

打開水喉就有石油

然後同人講唔聽話就斷你水

垃圾國

真嘅黑土地，中國竟然有樣野係真嘅

沒事兒 沒事兒

建立小康社會嘅N煎呢呀